<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>01 持续成长 on</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/</link><description>Recent content in 01 持续成长 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>02 自己的思维体系</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/02-%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BD%93%E7%B3%BB/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/02-%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BD%93%E7%B3%BB/</guid><description>http://www.360doc.com/content/19/0225/17/3066843_817465362.shtml
一个人知道自己为什么而活，就可以忍受任何一种生活。&amp;ndash;尼采
大五人格理论
思想的意义： # 思考的能力人人都有。人人都有穷的时候。为啥有思想的人就那么几个。我认为思考是一种习惯，有些人没有，有些人有。有思考习惯，喜欢思考的人才能真正的成为思想者。
目标 # 罗尔·德韦克博士认为人的每个念头和言行，都是思维模式的无意识写照，而你的能力恰如思维模式——只要想变，就能改变。书里列举了众多案例来佐证作者的观点，有体育界的故事，有商界的故事，有人际关系的故事。我对教育行业比较感兴趣，所以下面和大家分享两点关于教育的收获。
我思故我在。
为什么追求极致？你怎么跟其他人区分，体现出价值。就是在某些领域与别人不通，比别人认识更深。
智商决定论，情商决定论，知识决定论。 你的认知层次,暴露了你的人生高度 你的认知层次，决定你看到的世界 认知水平 认知能力 认知模型
动机 （认知理论）
系统思考
[深度长文] 当焦虑成为一种时代病｜如何认识？如何对抗？
找到自己的人生的意义，并不一定和他人一样。因为每个人都是一个独立而又完整的个体。
为什么而奋斗？为了理想？还是为了现实(财色权名势)？怎么才能实现理想？
前提 # 可以问你个问题吗？你的梦想是什么？实现梦想难吗？
一句话描述你一直默默的坚持这什么？
看山不是山，看水不是水到看山是山看水是水
人生就是为了见识路上不同的风景。
佛教的人生下来就是来受苦的，所以佛祖才来度世间的苦厄。
任何的事情都是可被分析的，理解的，学习的。分解，知识，抽象就是我们理解世界，感受世界的工具。
人的步伐永远跟不上思想的脚步。
一个人接受现实的程度决定着这个人有多成功。（“生活中只有一种英雄主义，那就是认清生活的真相之后依然热爱生活。” &amp;ldquo;There is only one kind of heroism in life, that is, to love life after knowing the truth of life.&amp;quot;）出自罗曼罗兰的《米开朗基罗传》。
方式 # 认知升级
一个事物不同的认知层面，对事务的理解是不一样的。能够在多个方向，多个认知层面上理解一件事情的意义。才是我们行动的真正意义。
自我激励
发现你自己做的东西的意义。激励自己贡献是有回报的。 发现自身的优点与能力。更好的掌握自己的方向。
走出舒适区
走出自己原先适应的范围，才能真正的提升自己。
接受现实
人以什么样的方式接收现实，就有什么样的成就。
不要设置限制，不要心理暗示
办事 # 有些事情自己不经历不知道。推演出去，自己经历过，别人没经历过的。有时候说是不能真正让其他人理解你经历的事情的。所以，以一种加深印象的方式告诉他是非常有必要的。
以严厉的批评，以验证的指责，都是方式。但是这种方式不能经常使用因为经常使用就无效。</description></item><item><title>反驳：每天成长一小点的一年后你将是原来的37-78倍</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/03-%E5%8F%8D%E9%A9%B3%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E6%88%90%E9%95%BF%E4%B8%80%E5%B0%8F%E7%82%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%90%8E%E4%BD%A0%E5%B0%86%E6%98%AF%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E7%9A%8437-78%E5%80%8D/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/03-%E5%8F%8D%E9%A9%B3%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E6%88%90%E9%95%BF%E4%B8%80%E5%B0%8F%E7%82%B9%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%B9%B4%E5%90%8E%E4%BD%A0%E5%B0%86%E6%98%AF%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E7%9A%8437-78%E5%80%8D/</guid><description>前言： # 本文是2013年2月21日星期四，写的一篇文章。这里其实不是在反驳学习，每个人每时每刻都应该在学习。这里要反驳的是浮躁的做法，不能再劝学的过程中也这么浮躁。这里主要是分析一下为什么用标题中的方式去学习、成长。
原文： # 最近网上流行说：每天成长一小点的一年后你将是原来的37.78倍。很惊人啊，37.78啊。要是谁能天天学习一点就可以称神了。
仔细的想想好像这里面有问题啊！从数学角度看
1.01^365 = 37.78
为啥要365次方。为啥不是
1+0.01*365 = 4.65
先说第一个公式：
1.01^365 = 37.78
这个公式可以理解成每天都是昨天的1.01倍。但是有谁能做到每天都是昨天的1.01倍。别说各行各业的名家大腕，就算是贩夫走卒之类的小人物也不可能每天达成昨天的1.01倍。大家都学过线性代数，将这个算式抽象后得到的公式为： 一看公式，一下子就明白了吧。这个曲线明显的违背了人的认知过程与知识的积累过程。这个过程过就是一个指数曲线。
第二个公式： 这个公式可以理解为每天学会一小点(0.01)，一年就可以学会3.65（1+0.01*365 = 4.65）的知识。这也是很大的进步。再次抽象成线性代数公式：
y = 1 + 0.01*x
斜率很小的一条直线。但是一年下来可以看到很大的进步。
再给出另外一种成长的说法。我之前听过这样的一种说法：一个人在某方面努力了1万小时，那么他就是这方面的专家。如果每天腾出工作时间之外的两个小时用于学习、研究，需要13年你就成为专家。
但是在中国这个浮躁的社会中，你只要比别人多学习1千小时，就会变成牛人。多学习5千小时就变成专家了。所以，不要相信那些每天都必须是昨天的1.01倍，只需要每天学一点终将会成为专家的。</description></item><item><title>沟通</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E6%B2%9F%E9%80%9A/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E6%B2%9F%E9%80%9A/</guid><description>说事，不要说理。
应该撇去一些细节，以最终的结果说明。
中台划分方法：内含清晰，边界模糊</description></item><item><title>结构化思维</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E7%BB%93%E6%9E%84%E5%8C%96%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E7%BB%93%E6%9E%84%E5%8C%96%E6%80%9D%E7%BB%B4/</guid><description>什么是结构化思维？</description></item><item><title>解决问题的方法</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/04-%E8%A7%A3%E5%86%B3%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/04-%E8%A7%A3%E5%86%B3%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid><description>解决问题的方式有很多中，但是要有自己的讨论。去按照自己的路径解决遇到的问题，防止在解决问题过程中遗忘、丢失某些重要内容。
整体以领域驱动设计中解决问题的办法为框架，填充金字塔工作法，结构化分析法等各种其他方法为补充。定义一个解决问题的框架。这个框架是有先后顺序的，以顺序的方式逐步的解决问题。不使问题和解决方案、要解决的问题和解决问题的框架纠缠在一起。
问题域 # 一般情况下遇到问题时都是需要先明确问题的内容。找到问题的突出矛盾点，然后在对其进行分析和解决才是有效的过程。如果只知道有一个问题，但是不知道范围，没有上下文，那制定出来的解决方案很有可能解决不了当前问题。明确问题的各个方面，问题的范围是什么样的？问题的相关利益者是谁？问题解决的优先级。
例如：之前接触过一个项目只有一句话的需求：要有一个自动化的机床控制。其实从这个角度看是一个只能生产线的项目，但是去跟项目发起方一对接就会发现他们要的是做全工厂内个厂房的机器互联解决方案。这两个方向根本就是不同领域的两个问题。
先全局后细节（金字塔工作法） # 结构化思维模式，先整体后局部。逐层拆解，要做的工作。这样就不会觉得问题太多永远也解决不完。拆分完成之后以填充的方式将拆解出来的问题一步一步的填充，就可以看到整体进度。
优先级 # 明确问题中每个部分的优先级。以方便之后进行解决问题的排序。这样可以以最高的效率投入到问题解决方案中。 -. 使用重要、紧急分析进行优先级定义。 -. 使用业务价值进行优先级定义。 定义优先级其实是寻找问题最主要矛盾的过程。并不是只为了排出来解决问题的优先级。针对主要矛盾进行解决方案的制定和最终客户要的解决方案可能相差很远，但是可以最好的方式解决问题。
整理方法 # 通过各种各样的工具了解系统、体系等方法：事件风暴、客户旅程图、价值流图、价值链、采访、访谈的方式进行。使用MECE(相互独立、完全穷举）的方法。使用鱼骨图进行根因分析。使用5w2h法进行问题定义。使用优劣势分析法进行优劣势分析。
定义指标 # 定义指标对于解决域是非常有用的。可以通过对比指标的方式进行解决方案的优劣的对比。在指标的指导下可以更快的找到对应的方案。例如： -. 在租房的情况下需要安装空调； -. 在新房装修的情况下选择空调。 这两个的指标定义是截然不同的。
方法论 # 方法论有很多，针对当前问题场景下的解决方法也很多。对于解决问题的方法论来说，我们需要更加一个解决问题的框架。方法论就是提供解决问题的框架。在这个框架下为解决问题最起码要提供简单、有效、可靠、完备这几条。
解决问题的约束 # 在制定解决方案时，总有一些需要考虑的约束条件。例如对系统进行业务治理时，不允许中断服务。类似于这样的约束必须要遵守。所以必须在方法论选择前进行相关的讨论和确定。
-. 解决问题是否有约束？ -. 是否对现在的解决方案可以进行变动？变多的可能性？ -. 投入解决这个问题的人员、组织、规范是什么样的？
解决这个问题又哪些方法论可以供参考 # -. 是否可以使用PDCA？ -. 是否可以持续的演进这件事情？
解决域 # 通过对问题进行抽象、分解和知识的过程去解决问题。解决域中的解决方法。
结论先行（金字塔工作法） # 现将结论、整体解决方案呈现在解决方案的第一页，让大家对于解决方案有一个全局的认识。然后再进行相关的细节说明。
归类分组（金字塔工作法） # -. 归类、抽象 为了更好的提供一类问题的解决方案，最好将问题进行归类，并将解决方案进行归类。以统一的解决方案完成一类问题的解决。
-. 分组、分解 按照分解的思维方式对问题空间进行分组，而后逐个进行攻破。一个大的问题可能无从下手，而将问题分解为一个一个的小问题之后就很好下手了。
-. 分析&amp;amp;权衡 对于一件事情来说，解决方案可以是各种各样的。但解决方案的各项属性可能会有着很复杂的关系。例如：在购买手机时，性价比和外观可能是一对需要取舍的内容。有很漂亮的外观的手机可能会很贵，有很高性价比的手机可能就是比较厚。所以在选择问题的解决方案时需要取舍。在取舍中最重要的是符合当前的场景诉求。例如给我女儿买手机时可能考虑不能让她沉迷，买个丑的，但是耐用的就很好。
切实落地 # 解决方案必须是可落地，可实施的方案。一些方案可能在一些团队可落地，但是在另外一些团队几乎不可能落地。例如在阿里可以做中台，但是在5线小公司里面中台就无法落地。这里需要考量的内容非常之多。 切实落地要考虑： -. 团队能力，团队组成 -. 团队协作关系 -.</description></item><item><title>清教与黑暗森林法则</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E6%B8%85%E6%95%99%E4%B8%8E%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%A3%AE%E6%9E%97%E6%B3%95%E5%88%99/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E6%B8%85%E6%95%99%E4%B8%8E%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%A3%AE%E6%9E%97%E6%B3%95%E5%88%99/</guid><description>背景 # 本文是关于思维模式的一个方面的讨论。主要议题是自我更新和管理主导的思维模式的辩思。说明不同的社会环境下回形成不同的。
持续改进和上层决策。
愿你的善良足够强大
清教 # 为什么清教这么厉害 # 美国民主是世界民主的成功范例，1776年的《独立宣言》中阐明了民主的思想，美国民主制度的建立有赖于早期的清教主义。
18世纪中叶美国著名的清教徒布道家约翰·卫斯理的一句名言成为了清教徒精神的精辟概括：“拼命地挣钱、拼命地省钱、拼命地捐钱”。拼命地挣钱，是因为以赚取财富为天职；拼命地省钱，是因为他们克制禁欲，始终过一种圣洁、理性的生活；拼命地捐钱，是因为他们要关照精神信仰、关照社区和国家等人类共同体，他们捐钱捐物，在对世间的爱中得到永恒。这样三种拼命精神，无疑是清教徒精神的思想精华。
清教徒怀着一种使命感、神圣感在创业，将在美国的开拓疆土、扩大产业、增加财富视为天职，他们始终过着一种圣洁、公义的生活，他们将自己的一切活动都神圣化，他们因此为美国人立下了奠定千秋万代的产业和基业，为人类社会发展市场经济立下了典范和原动力。尽管并非人人都是清教徒，但是，他们的精神却是全人类的财富，值得任何国家、任何时代的人们去学习、掌握和运用。
因为清教是基督教的教派，所以一些基本教义还是有的：感恩，自律，自省。
感恩、自律、自省 # 契约精神 # 自信 # 清教徒对一切充满了信心，无论从事商业贸易还是生产耕种，都具有排除万难、获得非凡成功的勇气和信心，他们善于创造和创新，不断地开拓和征服。他们身上值得人们学习的可贵精神非常之多。
不妄自菲薄，也不妄自尊大。
人人平等 # 清教的人人平等并不是谁施舍的平等，而是追求平等。在美国，宗教虽然没有向美国人提倡爱好自由，但它却使美国人能够极其容易地享用自由。这里，宗教的精神和自由的精神结合得近乎完美。美国的神职人员都一致主张自由，甚至那些不同意信仰自由的人也不例外。托克维尔指出：“美国人在他们的头脑中把基督教和自由混为一体，以致叫他们想这个而不想那个，简直是不可能的。”以致有人说，“自由主义只不过是没有上帝的新教而已”。
使命意识 # 清教徒时代，人类史上才真正出现了职业这个概念。当时的职业一词是calling。call是呼唤、呼叫的意思。calling，含有“召唤、神召”的意思，意即上帝在天上呼唤你、命令你该有何种行为。这个词义中无疑含有宗教意义：职业即是天职，是上帝安排的任务，这是职业的最初定义。 在清教徒的理解中，职业就是一件被冥冥之中的神所召唤、所使唤、所命令、所安排的任务，而完成这个任务，既是每个个体天赋的职责和义务，也是感谢神的恩召的举动。如上帝曾召唤亚伯拉罕作虔诚且 富有的君王，他凭着信心最后成就了召唤，成为富甲万国、繁衍众多的君王。现在，上帝也召唤清教徒开拓北美的疆土，把在美国国度上的创业视为天职。 他们也肯定现实生活，与出世厌世的观念相反，他们认为：“世界就是我们的修道院”（加尔文语）。而尘世中的工作是我们修道的方式，是上帝安排的任务，是神圣的天职。每个人要入世修行，将自己在世间的工作和生活作好，就是在修行和敬拜，就是在尽一个人的本分。
崇尚商业 # 清教徒崇尚商业和工业活动，在商业中诚实守信、珍视信誉、决不坑蒙拐骗，清教徒企业家不仅追求利润最大化，而且具有对社会的回馈意识，担当社会责任、扶持社会公正，为社会公益事业作出了巨大贡献，承担了巨大的公共事业义务。
他们也肯定了营利活动，认为人是上帝财富的托管人，作为托管人，有天职将财富增值。正像一位名叫普勒斯顿（John Preston） 的清教徒领袖在他的著作中所写：“若有人问如何能晓得神在他身上的旨意，我的答案很简单：只要看看神赐给他的产业便成。”
士农工商，三教九流的思想根深蒂固。认为合法的工作中，商人是最低贱的。认为无奸不商。
重视教育 # 黑暗森林 # 宇宙就是一座黑暗森林，每个文明都是带枪的猎人，像幽灵般潜行于林间，轻轻拨开挡路的树枝，竭力不让脚步发出一点儿声音，连呼吸都必须小心翼翼：他必须小心，因为林中到处都有与他一样潜行的猎人，如果他发现了别的生命，能做的只有一件事：开枪消灭之。在这片森林中，他人就是地狱，就是永恒的威胁，任何暴露自己存在的生命都将很快被消灭，这就是宇宙文明的图景，这就是对费米悖论的一种解释。
作者认为这是对“人之初，性本恶”的一种体现。在社会上莫怕滚打了这么长时间之后，真正的感觉到这种恶。但是对于这种恶的对待方式，就是人的心胸，人对待自己的方式。
参考 # 清教主义对美国社会的影响 清教主语及其价值观
长期以来，美国民众对“工匠精神”、“DIY”和“技术及知识崇拜”的倡导和推崇源自其深刻的清教注意价值观和信念，既，物质世界是邪恶的，精神世界是美好的，由此在很大的程度上实现了对解读叫信仰的去神圣化，鼓励人们发展创业精神以充分利用物质世界的资源和个人创造力，把消费型投入和支出用在生产性投资和扩大再生产上，由此带来资本的积累和产业的发展；倡导勤俭节约、限制享乐和纵欲，从而让生活舒适。在清教思想中，富裕和成功是上帝选民的象征。这种信念和当时北美大陆艰苦的自然条件结合起来，便孕育了勤奋工作的价值观：面对一片片原始森林和未经开垦的处女地，不劳动不仅没收获更可能危及个人的生存，而勤奋工作不仅为个人带来利益，更出尽国家财富的积累和发展。
清教徒的礼物
美国强大背后的清教主义价值观 美国文化中的清教主义 在美国社会，自由主义只不过是没有上帝的新教而已。韦伯认为，只有清教伦理才能孕育出典型的个人注意，传统的基督教有利于突变主义和平等的形成。新教的改革主张“因信得救”，个人可以和上帝直接进行交流，这就降低了教会在个人得救中的作用，提升了个人的地位。
清教主义 高卫华：清教传统与美国民主的精神
黑暗森林法则</description></item><item><title>人生在于提升自己</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/01-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E6%8F%90%E5%8D%87%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/01-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%9C%A8%E4%BA%8E%E6%8F%90%E5%8D%87%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid><description>自我救赎系列文章，请参见连接。
背景 # 底层思维帮助人们建立认识世界、理解世界、对待世界的方式。具有怎么样的底层思维就拥有什么样的人生。不过建立底层思维是一个违背人性的事，所以很少人拥有。只有你经过痛苦的建立底层思维的过程，你就比别人高很多。我认为的基本规则是：开放、合作、奉献（分享）、相信（相信事情会变好）、学习。
人的能力是经过持续不断的，学习型组织。
原则 # 不要自我限制，保持开放心态 # Kruger和Dunning通过对人们阅读、驾驶、下棋或打网球等各种技能的研究发现：
能力差的人通常会高估自己的技能水平； 能力差的人不能正确认识到其他真正有此技能的人的水平； 能力差的人无法认知且正视自身的不足，及其不足之极端程度； 如果能力差的人能够经过恰当训练大幅度提高能力水平，他们最终会认知到且能承认他们之前的无能程度。 孔子老人家说过一句话：知之为知之，不知为不知，是知也。对自己诚实、放下心理防备以开放的方法为自己打开一扇成长之门。最简单的方法就是承认自己在某些方面就是不如别人。就是需要从别人哪里学习。
不要从心底限制自己，不要被自己所处的位置限制自己。最大的一个限制在《终身成长》中已经进行了很好的说明，成长性思维模式就是我们最大的心理防御机制。不敢接触新东西、不熟悉行业这就是需要进行开放的心态。心理防御机制是我们在持续的模仿他人，模仿世界时形成的。但是他并不能帮助我们成长，而且是我们成长的绊脚石。
人非圣贤,孰能无过。&amp;ndash;左传·宣公二年
勇敢的去试探这个社会。
持续提升自己，改进自己 # 人非生而知之者，孰能无惑？&amp;ndash;《师说》韩愈
金无足赤，人无完人。那为什么不学习，不从其他人哪里借鉴经验？并对世界保持足够的好奇心，多问自己为什么会这样！学习，不断的学习新的。三人行必有我师。规则对于智者来说是指导，对于愚者来说是限制。
在《好好学习》这本书中提出来两个概念：
逻辑线大于葡萄串 对于知识的管理应该使用逻辑链的方式进行学习与管理工作。在具体的事情使用自己现有的知识形成一条有缺陷的逻辑链，然后通过学习的方法获取这个链条中缺失的环节。并以这种方式进行管理与说给别人听。这种方式适应与快速变化的现代社会，而且很好的解决了吾生也有崖,而知也无涯的问题。 逻辑线学习方法对于我们的教育中传授的葡萄串方法来说是一个很大的提升。不过也要接受一个现实：用“打比方”解释给别人听的，是聪明人；用“打比方”来理解自己所学的，是傻瓜。对于上面的问题来说现在很多人说话、很多人写书都是以这种方式去做，你需要听他说很长时间才能得出他想说什么，而且这种说话方式很有迷惑性、鼓动性。不过是一种说服与推进能力很好的方式。
认知与舒适圈的关系 认知需要能够达到行业内前10%的情况下去做决策，而不是因为要跳出舒适圈而在认知为达到的情况就进行决策。 跳出舒适圈，是拓展我们能力的过程。但是要让自己的能力比90%的 人都好，才能纳入自己的能力圈中。 因此，能力圈的拓展非常难，有时候 甚至不可能。比如跳水、国际象棋、 舞蹈等领域，你如果没有天赋，很难 做到比90%的人要好，要做世界冠军 就更难。 如果我们没有意识到这一点，在 进行重大决策的过程中轻易脱离自己 的能力圈行动，那么很有可能会被非 常擅长此领域的人打得一败涂地。而 当你的行动还是一个重大决策时，你 可能会付出极大代价，甚至造成难以 弥补的损失。想想当年，红军离开的自己能力圈，去攻打大城市，结果差 点覆灭。 不过，我们总可以在生活中的一 部分领域培养自己的优势;一旦做得 比90%的人要好，我们就要充分利用 这一优势。
社会在于合作，而不在于对抗 # 合作是支持持续发展的一个重要的基石，对抗是阻碍成长的绊脚石。 对于哪些以歪曲事实、推卸责任、争权夺利、推迟拖延、出尔反尔以达到在合作的主导地位、优势地位的对抗都是龌龊的、下流的。 合作需要建立在平等、互信、互利、互惠的基础之上，以软实力主导的方式进行合作。才能形成良好的，可发展的结局。以其他方式进行的所谓“合作”最好的结局就是不合作。
尊重他人就是尊重自己 # 在为什么中国企业羞于认错？中提到的问题是整个社会的问题。在国内发生的事情在国外是不可能发生的，因为在国外的公司信誉，个人信誉是为公司、个人定性的一个方面。所以大家都很重视自己的名声，从而可以控制自己的行为，不做违背道德的事情。
而在国内更加注重的是“成功”，为了成功可以做任何事情。无限降低自己的底线的情况比比皆是。上面的描述中都是大公司，以违背道德的方式做这些事就是这个社会整体的道德底线已经非常非常低。
克林顿被弹劾并不是因为他在白宫里跟秘书不清不楚，而是因为他对国会撒谎说他没有跟实习生不清不出。而国会调查出原因后，以克林顿撒谎而弹劾他，而不是生活不检点。
尊重自己，为自己建立良好的名声对于自己与他人才是值得信任的。
相信能够通过努力改变世界 # **能够接受现实世界中阴暗的一面，也坚定的保持内心对光明的信念。**勿以善小而不为，勿以恶小而为之。相信世界，社会，家庭会通过不断的提升而变得越来越好。王阳明的：心即理，知行合一，致良知。就是以心底相信这种方式，并践行这种方式才能真正的改变世界。
存好心，做好事。不管是世界多么的阴暗都要以光明的心态去接受并试图改变它。
建立自己的独立人格、不被忽悠，不忽悠别人 # 不要试图成为最棒的，而要成为独一无二的那个。建立起自己对与社会、团体的认知，形成自己的做事方式。形成自己的认知体系，思维体系，知识体系不要那么容易被人所忽悠。
能静下心来、不被纷繁的世界所干扰，持续自己的复利效应。为自己建立起长期的、完整的认知，学习元知识形成自己的独立世界观。
举一个简单的例子，我是一个现实主义者，现实主义者的意思是可以接受现实中的不公，不正。但是还是想怎么通过我的努力而不断改啥这种情况。
不能让情绪、认知水平影响自己的做事水平。
总结 # 人总是“吃一堑，才能长一智”，但是对于我们吃一堑的成本过于高的时候应该怎样应对？最近听了两本书《终身学习》、《好好学习》都是对于我们的认知方法，思维模式的一种提升。应该以怎样的方式应对生活中的失败是人们不一样的能力。</description></item><item><title>认识世界，认识自己</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E8%AE%A4%E8%AF%86%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AE%A4%E8%AF%86%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E8%AE%A4%E8%AF%86%E4%B8%96%E7%95%8C%E8%AE%A4%E8%AF%86%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid><description>认知升级 一个事物不同的认知层面，对事务的理解是不一样的。能够在多个方向，多个认知层面上理解一件事情的意义。才是我们行动的真正意义。
自我激励 发现你自己做的东西的意义。激励自己贡献是有回报的。 发现自身的优点与能力。更好的掌握自己的方向。
走出舒适区 走出自己原先适应的范围，才能真正的提升自己。
接受现实 人以什么样的方式接收现实，就有什么样的成就。
人的步伐永远跟不上思想的速度。
解释事项的两个方向：
参照行业中先进公司、企业的经验。这样的说服力在于有大公司背书，如任何人有疑问可以说大公司都是这样的，这个就是发展趋势。
从更高的视角，从问题发生的原因，从哪些方面提出的解决办法，解决了那些问题。这个角度可以系统，完整的了解问题前因后果之后如果有类似的问题，可以做到活学活用的方式。
个人更倾向于了解事物的最终问题解决的方向，但是最快的解决问题的方式是借鉴有背书的方向的方式。
参考 # 要么庸俗，要么孤独——《人生的智慧》叔本华 如果未来的世界没有了工作？</description></item><item><title>思维体系的建立</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BD%93%E7%B3%BB%E7%9A%84%E5%BB%BA%E7%AB%8B/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E4%BD%93%E7%B3%BB%E7%9A%84%E5%BB%BA%E7%AB%8B/</guid><description>背景 # 精神分析学派产生于1900年，其创始人是奥地利精神病医师、心理学家弗洛伊德(S．Freud，1856—1939)。这一学派的理论在20世纪20年代广为流传，颇具影响。
要掌握领域驱动设计，就不要被它给出的概念所迷惑，而要去思索这些概念背后蕴含的原理，多问一些为什么。同时，要学会运用设计原则去解决问题，而非所谓的“设计规范” &amp;ndash; 张逸《领域驱动设计实践》
原因 # 只有你强大后这个世界才会对你和颜悦色。&amp;ndash;黄渤
接受但不屈服于现实。
现实有时候真的很残酷，并且很不完美。我们有是有能做的知识接受现实，但请不要屈服于现实。抱着自己的梦想，一步一步的试着改变现实。
自律，就是一种自我完善的过程，其中必然经历放弃的痛苦，其剧烈的程度，甚至如同面对死亡。但是，如同死亡的本质一样，旧的事物消失，新的事物才会诞生。&amp;ndash;M·斯科特·派克《少有人走的路:心智成熟的旅程》
未经审视的人生不值得过。&amp;ndash;苏格拉底
这个世界上有两种人，一种是快乐的猪，一种是痛苦的人。做痛苦的人，不做快乐的猪。&amp;ndash;苏格拉底
人生最终的价值在于觉醒和思考的能力，而不只在于生存。
VUCA # 针对此，他在《潜力：21世纪英才新标准》一文提出一些准则给企业以借鉴。根据研究，我们还判断出有潜力候选人具备的四种特质：
好奇心：渴望获取新的体验、新知识以及别人反馈，以开放心态学习和改进。 洞见：手机并准确理解新信息的能力。 参与：善于运用感情和逻辑进行沟通，能够说服他人并与他人建立联系。 决心：面临挑战或在逆境中受挫时，依旧能为目标不懈努力。 尽管这些原则是给企业的建议，但是个人同样可以借此来衡量自身的发展潜力，找出自身洼地，有的放矢培养锻炼。
心路历程 # 一开始认为，从宗教中得到的一个对于存在的意义：
人生活在这世上就是来受苦的。
以这种方式去面对世间的苦楚，平复内心的波澜。在稳定了一段时间后，慢慢觉得这种方式思考不合适。因为即使来受苦，为何要持续受苦？为何不干反这个世界？再后来就演变为：
人在这个世界就是为了感受这个世界，理解这个世界。以达到人生就是为了见识路上不同的风景的境界。
再后来觉得这种感觉就像是漂浮在大海中的一片浮萍，没有依附，没有着落。所以就有发展成为：
我思故我在。
在这个阶段就是为了成为自己，成为一个独立的“人”。而不断的努力，不断的前进。
逃离舒适区 # 有时你需要多一点焦虑｜研究：如何实现自己想要的改变？
我并不孤独 # 《我并不孤独》 作者: [澳] 托比亚斯·艾特金斯著 8.6
美国亚马逊自尊、焦虑类图书分类榜NO.1，自助类图书TOP5，正视我们内心的冲突，摆脱“我就是能力不够”的负面思维模式，重建自我价值，实现自我对话的内省，找到赢得自尊、自信、自爱的答案。
焦虑是不可避免的存在，这两年，焦虑被众多平台夸大，甚至以贩卖焦虑赚取巨额利润，如何正确面对这一客观存在，不再被焦虑，成了亟待解决的问题。 作者将自己15年与社交焦虑的奋斗经验，与更多的人分享，帮助读者找到适合自己的应对之法，赢得独属于自己的自尊、自信和自爱。 整本书传达给读者一个理念：选择怎样的人生，终究是自己的事情。接纳自己的缺点，学会爱自己。 如何告别社交焦虑，让我不孤独
目标 # 使用思维体系指导我们具体的事情的处理工作。
VUCA时代人才判定标准以潜力为主。
名利权情 通达 达到不局限于名利权情，最终到达通达的状态。想不想《修禅，苦修》。 建立良好的心态
独立思考 具有独立思考的能力。 盲从心理不仅会导致低俗现象的流行，而且更重要的是还会导致一种总是随大流从而缺乏创新的行为习惯。这种习惯往往扼杀生命的活力。
认知模型 建立完善的认知模型。
思维模型 建立完善的思维模型。
建立思维体系的方法 # 自我分析 # 自我，本我，超我的那个马车必须说
认知提升 # 在《悟空问答》上发现两个非常牛逼的人:[知我心理学]和[认知框架]。</description></item><item><title>原则</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E5%8E%9F%E5%88%99/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/01.growth/%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid><description>合作 # 与人合作、与人共事最直接最简单的方式是看这个团队，这个人是否可以真正的做成一些事情。这部分考量的比较多，这个人做事是否有目标，并且对这个目标的认知水平，根据认知水平建立起达成目标的原则的取舍，以及是否懂得用方法去达成目标。并且对于目标可以持续不断的从其他人身上学习各种各样的知识的过程。
佩服 # 作为一个有追求的的人，并需要有强大的内心来完成社会上不断莫怕滚打的人。必须要有自己的方法，处理事情的方法。在这个过程中我个人摸索出来两类让我佩服的人：
在混乱中建立秩序的人 在“太平中”再创佳绩的人 理解 # 这两类人都有一个共同的特点就是思路很强，思路很清晰。也有一些不同点，混乱中是大家需要指引，需要有方向。这个时候出现了一个可以为大家指明方向的人就可以。例如：毛主席
在“太平中”再创佳绩的人需要的是发现问题的眼光以及解决问题的办法。并且可以坚毅的解决在解决问题的路上遇到的其他问题的人。例如：特朗普
总结 # 作为一个活了半辈子的人，要成为一个有想法、有思路、有办法的人不是那么容易的。需要大量的学习，大量的经历，大量的总结才能形成自己的一套完整的思路。对于绝大部分普通人来说做到这一步需要不断的磨砺自己，折磨自己才可以形成。
有一个比较笨，但是比较有效的方式是建立自己的思维体系。让自己的思维体系强大，那自己的内心就会很强大。并且有很强的外延能力。
这个思维体系or思维模型已经整理了超过5年的时间，仍然没有完善，没有明确。不过正在努力，尽力就在最近出一个初版出来。</description></item></channel></rss>