<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>02 救赎 on</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/</link><description>Recent content in 02 救赎 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>UVCA时代人最重要的能力：思维工具的构建能力</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/02-uvca%E6%97%B6%E4%BB%A3%E4%BA%BA%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%9A%84%E6%9E%84%E5%BB%BA%E8%83%BD%E5%8A%9B/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/02-uvca%E6%97%B6%E4%BB%A3%E4%BA%BA%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E8%83%BD%E5%8A%9B%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%9A%84%E6%9E%84%E5%BB%BA%E8%83%BD%E5%8A%9B/</guid><description>背景 # 在分析、理解问题、制定问题的解决方案的过程中对于人的分析和理解能力有很强的要求。在进入新的领域或复杂的领域时，对于人的这方面能力是一个很大的考验。而就这个方向的能力建设大多都集中在多读书学习、多积累知识、经验，而做了这些分析和理解能力真的提升了吗？怎么评估经过这些方式之后提升了多少？
在UVCA时代每个事情都有它自己的特点，有它自己所处的领域。而通过学习、阅读去获取所有问题的解决方法论是不现实的问题。而对于投入了之后不知道产出是什么的，不知道效果在哪里的东西的有效性都没有办法去评估，所以这么做的我们该怎样还是怎样的可能性会非常大。这些方法无效就变成了正常的结果。
可度量的分析与理解力 # 通过可视化的内容，对分析的事情进行描述与阐述。能做到分析到问题的方方面面，对问题有全面的认识又有对问题细节点的把控。这样是对问题的分析和理解到达一定阶段。
所以，怎么样发现问题的所有方面？对问题进行怎样的抽象可以看到全局？以什么样的形式对问题分析结果进行阐述？
在以对问题分析的内容定义问题分析的是否有深度可以说也算是一种寿命问题分析和理解能力的体现。所以，可以使用这种结果的方式去定义是否有分析与理解力的提升工作。可以针对对问题内容的整理与阐述而定义分析和理解能力，而这些内容就可以作为思维工具去定义。
思维工具的构建 # 思维工具其实有很多通用型的工具，或者说是思维模式层面的能力建立。例如有很多思维导图的工具可以帮助我们建立思维模型。而对于具体问题的理解与分析过程、方法都没有很好的建立。所以，在这里说明的并不是工具的使用方法、也不是对于具体问题的理解与分析过程。在思维模式和具体问题之间还有一层需要去建立。
先确认工具需要做到哪些 # 思维工具代表着对具体问题的理解和了解的过程。可以在思维工具的指导下建立构建更多的内容。 -. 对要分析的问题的领域有认知 -. 对问题必须有全面的认识 -. 可以对问题进行各方面的分析与理解 -. 对系统内部组件之间的关联关系可以进行分析 -. 对系统有静态和动态结构的认知 -. 对问题必须有全面的认识 -. 可以对问题进行各方面的分析与理解 -. 对系统内部组件之间的关联关系可以进行分析
借助而不依赖公共工具 # 思维导图是非常通用的思维整理的工具。 鱼骨图
具体方法 # 可以对问题进行逐层的理解与分析 可以对问题进行领域拆分
###举例
总结 # 总结出一些问题
参考 #</description></item><item><title>关于智商决定论，情商决定论，认知决定论</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%99%BA%E5%95%86%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA%E6%83%85%E5%95%86%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%99%BA%E5%95%86%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA%E6%83%85%E5%95%86%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E5%86%B3%E5%AE%9A%E8%AE%BA/</guid><description>背景 # 一个人的特点很多是由后天形成的。就像《人类简史》中所传达出来的一样人类从漫长的升息繁衍中不止把人类的基因副本数不断的增加，还为人类的发展建立了多种多样的文化。并发展出很多各种各样的科技。
在人类社会不断的传承与发展过程中，人们使用文字、语言、图像等来作为知识、科技、文化等的传递媒介。而减少了对于基因信息传递的依赖性，使人类的发展快过基因选择的过程。所以人类从动物中分化出来成为了万物之灵。
而对于个体来说为了满足人类族群对这方面的要求，需要发展出各种各样的能力。慢慢的形成了学习，理解，抽象，分解，判断，分析等等能能力。而这些能力承载正更为高级的知识在历史长河中的不断传递。
而除了这些人们通用的能力外，一个独立的人类个体怎么区分与其他人类个体呢？通过相貌来分辨？通过声音来分辨？通过姓名来分辨？还是通过DNA进行分辨？从人类发展的过程中识别一个个体是通过他们所做的事完成的。而他又是怎么做到这些事情的？这个问题就是我们要讨论的内容。
理论介绍 # 在现今的社会中，人们的智商分布曲线就是一个正态分布图一样（有兴趣的可以在google上搜索IQ Score Distribution）。在绝大多数人的智力都在一个相同的水平时，一个个体智力是人与他人、与社会、与自然建立联系的一种方式。
而在生活、工作、学习过程中持续不断的努力、坚韧不拔的个性。这个就很好的体现了一个人在他的成长过程中的经历以及对于这些经历从心理上发展出来的应对方法。这一点会体现在一个人的情商中。
人们有时候不会理解除了智商和情商之外还有什么？作者认为这里就是人们经常会说的人生观，价值观，世界观，以及三观的所养成的过程、认知方法等。这个其实向上承载着社会的文化，传承着知识。就像我们在学习过程中经常学到的元知识、元认知。
对于作者本人来说，作者不是一元决定论的支持者，作者是多元决定论的支持者。
情商决定论 # 网上非常流行的一段话（但是找不到这段话的出处）：
在人的成功的诸多主观上的因素里面，智商（IQ）因素大约占20%，而情商（EQ）则占80%左右。 这个结论和作者在上面的描述有着一些联系，在智商同质化的社会中怎样培养出一个差异化竞争就成了选择。而情商就成了这个选择。这是情商决定论的坚决支持者们所推崇的说法。这其实和浮躁的社会有着不小的关系，认为所有人都可以做所有事。那要专家做什么？
智商决定论 # 前几年闹得沸沸扬扬的“上清华靠智商”，《寒门再难出贵子》都是对于智商决定论的一种讨论。而且根据上面所说的人类智商分布是正态分布。
认知决定论 # 认知水平是站在前人的肩膀上的。有了先哲、有了之前的科学家、有了你的父母才有这么认知水平高的社会。而且认知水平在中国是通过人们的言传身教才发现的。没有像教科书中的那样知识。
它的一个延伸是知识决定论，知识决定个人高度，知识决定个人发展。而认知是指人们获得知识或应用知识的过程，或信息加工的过程，这是人的最基本的心理过程。它是更广泛的一种心理过程。
举一个例子：前几天在看《清教徒的礼物》时，发现这本书中所描述的世界、社会、人都太过于理想化，太过于世外桃源。在现实中会遇到各种各样的问题，以至于无法实施。后来隔了几天才慢慢的反应过来，这本书的描述是以美国社会为基础的。是有一定事实依据的，在这个事实依据的情况下进行了抽象和提炼。我只能是从某个侧面承认我对于社会、对于人性、对于自己的认知还是处于很低的水平。
人生三元论 # 组成人类的每一个个体的认知水平、智商水平、情商水平，都影响着整个人类社会的水平。也影响着整个社会的科技技术水平。
上面说了情商，智商，认知的三种决定论。也举了例子，其实从某些角度来看认知决定论是我比较推崇的。像孟母三迁一样，就是为了改变孟子的环境、影响孟子认知体系。但是，真正的做成一件事不知要其中的一项，要三项都兼顾才可以。
情商决定什么？（决心、信心） # 情商确定做事的决心，不屈不挠的能力。它可以保证人们在做事时的决心与信心。决定着是否可以坚持着把一件事做好，做成。
智商决定什么？（怎么做） # 指人认识、理解客观事物并运用知识、经验等解决问题的能力，包括记忆、观察、想象、思考、判断等。这个能力包括以下几点：理解、判断、解决问题、抽象思维、表达意念以及语言和学习的能力。 智力包括多个方面，如观察力、记忆力、想象力、分析判断能力、思维能力、应变能力等。智力的高低通常用智力商数来表示，是用以标示智力发展水平。
认知决定什么？（做什么） # 认知决定了经验，方法，规范。它最终决定着一个人可以做哪些事。这个跟个人的经历，个人知识体系，个人认知体系都有着息息相关。想现在的知识决定论其实就是认知决定论的一种延伸。 作为在知识密集行业的从业者来说，情商、智商都会进入同质化的阶段，而自己努力提升的特定行业认知就变成了决胜资本。
例子： # 沟通 # 跟处在不同认知水平的人进行沟通时，会遇到各种各样的问题。在对于一件事有更好认知的人那里所有的事情都是可以完成的，而对于不好的认知的人会提出各种反对一件。例如：很多人认为AI是一个高大上的内容，其实现在的AI已经普及化，廉价化了。所有的人都可以看懂，都可以学习。
认为态度能替代方法 # 有些人认为态度可以确定一切。这就是典型的情商决定论，不过从中国的历史看就可以得出态度再好也不能阻挡王朝的灭亡。然而现代还是有很多没有认知的人认为方法可以被态度替代。你需要表现的态度很好但是，不通过方法来管理自己的工作内容。就会发现成为一个行业内多年前。
合作 # 人都是社会群体中的一个，团队都是社会中的一个，国家都是世界中的一个。不同的个体间关系就两种：合作与对抗。每一个人
关于禁止思考的思考 # 对于软件团队应该建立为一个学习型组织是业界公认的一种实践模式。而对于这种实践模式的执行情况可能就没有那么好了。因为团队会被迫与各种问题，团队人员的平均认知水平，TL对于学习型组织的认知，业务对于团队维护所做的干扰等。
应用 # 《清教徒的礼物》从某种角度上解决了《人性本善，人性本恶》的问题。清教徒相信人性本恶的基本认知，然后在这个基础上通过智商的分析，判断能力进行了各种各样的实践。并用不屈不挠的精神与原教派进行抗衡。
动机论：出于什么样的目的进行自我提升？在人们情商和智商都同质化的基础上对于认知的深入才能真正的提升自我。
不患人之不己知，患不知人也。&amp;ndash;《论语·学而》
总结 # 贫穷的本质说明了一件事，人们对于知识的认知存在不同而造成的贫富差距。在不同的层面上体现出认知，智商，情商的统一作用。在面对压力的时候，不同的应对方式决定了人生的高度。
参考 # 智力 认知 贫穷的本质 胡星斗：大陆中国人像“迷失的狗”？——评美国兰德公司对中国人的评价 用一年时间,彻底提升自己的好工具！【01】</description></item><item><title>活着还是生活？</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/03-%E6%B4%BB%E7%9D%80%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/03-%E6%B4%BB%E7%9D%80%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid><description>到底什么是生活、什么是活着、两者有什么区别对于99.9%的普通人来说都不明白。很多人认为生活就是天天有饭吃，自己的东西不被别人无辜剥夺，有老婆孩子，有点存款就好？</description></item><item><title>基础设施中浮躁的心理</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD%E4%B8%AD%E6%B5%AE%E8%BA%81%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E8%AE%BE%E6%96%BD%E4%B8%AD%E6%B5%AE%E8%BA%81%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86/</guid><description>浮躁的时代下，一位老工程师的肺腑之言
1、最让人痛心的是技术人才的流失 2、全民浮躁，如何制造业立国？ 3、工程师何时能够成为一份体面的工作？ 4、工作十几年做工程师赚的钱，只有房产升值的零头 5、互联网经济只是手段，不是目的 6、核心技术的缺乏早晚要吃大亏
怎样克服浮躁心理（转）
【浮躁产生的三点原因】 1.高科技和信息产业的发展导致人们浮躁心态。因为高科技枪挑一个快字，人们不能再像过去一样，一壶酒，几碟菜，海阔天空地聊天，神游。人们追求速度，效率和解决方法的捷径。在追求这些的同时，人们往往忽略了耐心和等待，甚至不惜代价地投机。最后，人与人之间的交流变少，变得越来越自我和独立，而造成了一定程度上人与人之间的不和谐因素，笼统归为浮躁的心态所致。 2.激烈的竞争与工作压力。如果说高科技只是一个间接原因，一个诱因。那压力与竞争便是浮躁的直接原因。竞争促使优化，优化意味着给个人更多的要求。人们不能坐以待毙，不能守株待兔，不能坐享其成，凡是都要靠自己的双手去争取，去获得。这是个很现实的问题。所以，冷漠也好，残酷也罢，都是浮躁的心态所导致的不良后果。 3.畸形的快餐文化。太多理财投资类书，太少净化心灵的读物。动不动畅销读物，排行榜，音乐小说。用新奇的标题，离奇的情节，夸张的形式，眩目的色彩夺取本已无太多抵抗力的人们。人们在物欲涌动的今天，人们对这些快餐文化变得束手无策，只能选择默默的接受。
【怎样克服浮躁心理】 “浮躁”指轻浮，做事无恒心，见异思迁，不安分守己，总想投机取巧，成天无所事事，脾气大。浮躁是一种病态心理表现，其特点有： 1．心神不宁。面对急剧变化的社会，不知所为，心中无底，恐慌得很，对前途毫无信心。 2．焦躁不安。在情绪上表现出一种急躁心态，急功近利。在与他人的攀比之中，更显出一种焦虑不安的心。 3．盲动冒险。由于集中不安，情绪取代理智，使得行动具有盲目性。行动之前缺乏思考，只要能赚到钱违法乱纪的事情都会去做。这种病态心理也是当前违纪犯罪事件增多的一个主观原因。
中国的制造业真的浮躁吗？如果是那是什么原因造成的？
我想了几天这个问题，觉得要看“浮躁”的定义。“躁”的意思是：心里有众多的东西要动，而“浮”的意思是“漂流”，两个字组合在一起的意思就是“心里有众多的东西要动，而又没有地方可以让他们落脚，因此到处飘荡不得安心”在当今中国市场经济的大背景下，很少人能按耐住自己一颗驿动的心，守住自己可贵的孤独与寂寞，而变得越发盲目，急躁，和一定程度上的急功近利。急功近利更加接近我想要表达的。
原因： # 民族性原因： # 似乎踏实，仔细，认真，一丝不苟这些词，似乎从来不会用于我们中华民族。现在很多人想赚快钱，想发家致富，想房子车子老婆孩子。就是没有人想想自己的梦想，想想有什么东西值得自己为之奋斗。做基础制造业，如机床，材料等，必须砸大钱，熬时间，才会出大成果的。我们太短视了，没有人愿意潜心做这些事情。而且做这些基础产业，骗不了人，只有靠踏踏实实，一步一步，认认真真做出来。没有投机取巧的余地，我们就不去做了。
社会原因： # 自从有了核武器，这种一个国家摁个摁钮就可以毁灭地球东西以后，我不太相信世界大战还能打起了。既然打不起来，基础设施靠买卖就可以得到了。当权者自然不必考虑投资基础。做好一个机床，跟开发出个CPU，哪个更能忽悠百姓？再说上台干个十年就下去了，投资基础产业这种前人种树，后人乘凉的事情有什么好处。况且没有第二个DANG，或者第二个权利中心对我监督。
希望中国每个工人，每个工程师，都把尽善尽美放在心上。至少我，在设计任何东西时，对每个参数，我都会问一下：为什么要选这个参数，会不会有更好的选择？
你体内的情绪垃圾已超过90%，请及时清除 你是如何被『跳出舒适区』毁掉的？</description></item><item><title>认真的活着</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%B4%BB%E7%9D%80/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E8%AE%A4%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%B4%BB%E7%9D%80/</guid><description>背景： # 以史为镜 他山之石，可以攻玉。
人分四种： # 1.记吃不记打； 2.自己吃亏总结经验; 3.能借鉴他人吃亏形成的经验； 4.自己推演形成经验。
原来以为至少做到第三层，现在看能做到第二层的人都太少了。
决策成本 # 借鉴经验的方法 # 参考： # 什么是 ASPICE “我是靠总结经验吃饭的”——学习毛泽东的思想方法和工作方法 应该如何判断并借鉴别人的经验？ 人在吃亏后大脑会潜意识的总结经验教训吗? 借鉴别人经验的名言 懂得借鉴他人经验 如何借鉴别人经验和聪明智慧走向成功 把别人血的经验教训拿过来用的人是聪明人</description></item><item><title>在钢铁丛林中你认为你是什么动物？</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/01-%E5%9C%A8%E9%92%A2%E9%93%81%E4%B8%9B%E6%9E%97%E4%B8%AD%E4%BD%A0%E8%AE%A4%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8A%A8%E7%89%A9/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/01-%E5%9C%A8%E9%92%A2%E9%93%81%E4%B8%9B%E6%9E%97%E4%B8%AD%E4%BD%A0%E8%AE%A4%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8A%A8%E7%89%A9/</guid><description>自我救赎系列文章，请参见连接。
从古至今，人们从来没有脱离丛林式的思维方式。人类社会的规则从来都是一个的适者生存、优胜劣汰、弱肉强食、物竞天择的规律。不论是从个人、组织、地域、国家都一样，都是以不进则退的方式进行着竞争。现代社会中的法则只不过是从原始的以肉体消灭为目的的竞争到现代多维度，多方面体系化的方式进行竞争。所以，在现今的社会中需要时刻的追赶、时刻的向前奔才可以提高自己的生活水平或者满足感。
所以在这个竞争的过程中，我们的竞争还处在人类需求的最底层。温饱感、安全感、归属感是我们最缺乏的，也是最容易在丛林中被剥夺的。可能在西方社会中福利较高时，对人们实现和发展自己的上层创造力较好。但是，所有的社会都会遇到生存的问题，只不过是多寡的问题。
古人有云：
吃得苦中苦，方为人上人。
这句话古人劝学的方式或者是劝人勇敢面对现实的方式。我虽然不赞成，但说明了实际情况。不赞成的原意在于在一个现代社会最基本的条件是人人平等、相互尊重。所以，不可能产生人上人的，分阶层的情况。但现实世界因为各种原因总会产生不同的阶级。上层阶级控制着钱、权、资源，下层阶级只能通过出售自己的劳动力换区各种资源。所以，在人类社会平等、友爱、善良的表面下潜藏着的丛林法则需要每个人去感受，去体验的。
不管是什么样的社会形态都会形成各自的丛林法则，在不同的丛林中无非是道德底线的高低。所以，认识到人类从来没有脱离过丛林之后，怎样应对丛林就是自己的选择。
每个人都有自己的应对方式，但只有你强大后这个世界才会对你和颜悦色。
可以借鉴各种动物的生存方式：
为了避免社会对自己的伤害，可以学鸵鸟。“鸵鸟心态”是一种逃避现实的心理，也是一种不敢面对问题的懦弱行为。心理学通过研究发现，现代人面对压力大多会采取回避态度，明知问题即将发生也不去想对策，结果只会使问题更趋复杂、更难处理。就像鸵鸟被逼得走投无路时，就把头钻进沙子里。与“鸵鸟心态”类似的说法即“掩耳盗铃”。
可以学豪猪、刺猬。刺猬效应（Hedgehog Effect），是指刺猬在天冷时彼此靠拢取暖，但保持一定距离，以免互相刺伤的现象。这个比喻来自叔本华的哲学著作，它强调的是人际交往中的“心理距离效应”。刺猬效应的理论可应用于多种领域。在管理实践中，就是领导者如要搞好工作，应该与下属保持“亲密有间”的关系，即为一种不远不近的恰当合作关系。在教育学中，教育者与受教育者日常相处只有保持适当的距离，才能取得良好的教育效果。
可以学蜜獾，栖息于非洲热带雨林和开阔草原地区，独居或成对生活，吉尼斯世界纪录把它命名为“最大胆的动物”。这种动物表面看起来很可爱，实际上几乎会攻击所有东西，它很聪明能够知道敌人的弱点。
可以学狐獴。非洲南部喀拉哈里平原，火热的太阳炙烤大地，在这片古老而沧桑的土地上，无数生灵繁衍生息。它们遵循着优胜略汰、弱肉强食的法则，顽强地度过每一天。科洛（Carlo），一只猫鼬家族新出世的小成员，它的家族在动物王国里并不强大，猎鹰、毒蛇以及其他大型动物时刻威胁着它们的生命。它们只有通力合作，才能在残酷的世界中生存下来。科洛从最初的懵懂无知，最终成长为家族中不可或缺的重要成员。
可以学狼群、师群。大家知道，狮子是地球上唯一一种群居性的猫科动物，一群狮子往往生活在一起，一起捕猎，一起养育幼崽，一起抵御外敌入侵。就拿狮子合作捕猎的习性来说，在非洲大草原上，合作捕猎的优势有很多，比如说合作捕猎往往能让狮子捕获到体型更大的猎物，且成功率要远远高于单独捕猎。但是，合作捕猎也有一个很大的缺陷。
可以学大象。大象是现存世界上最大的陆地栖息群居性哺乳动物，通常以家族为单位活动。大象的皮层很厚，但皮层褶皱间的皮肤很薄，因此常用泥土浴的方式防止蚊虫叮咬。象牙是防御敌人的重要武器。
在这里无所谓这些应对方式那个好，那个坏。因为在自然界中都是成功者，只不过生活的策略不一样而已。简单的分析特点：
编号 动物 生存方式 特点 1 鸵鸟 独居，采取回避态度 独自面对，并回避现实。不想与外界进行任何介乎。 2 豪猪 独居，以刺保护自己 独自面对一切，以自己形成的刺的包围下警惕的观察着周围的世界。并以刺减少与周围世界的接触。 3 蜜獾 独居，最大胆的动物 独自面对生活，在任何时候都可以找到打击对方的方式。并狠狠的攻击。可以大胆的、无所畏惧的沟通这个世界，又可以毫不保留的击碎靠近的事物。 4 狐獴 群居，体型小巧，以血缘维系关系，并进行分工 在很多特性类似的群体中寻找安全感，并以相互照顾的方式生存下去。 5 狼群 群居，以血缘为基础，可以吸纳外部力量，以群体性狩猎为基础 有阶级、有分工、有尖牙、有利爪、有组织。并且可以一致对外。非常安全与可靠的团队组织。 6 大象 群居，可以以非亲缘关系为基础，体型巨大的草食动物 强大到可以单挑荒野，但选择了相互帮助并承担责任。 对比了这些，你也可以看看你是哪种应对钢铁丛林的方式。如果真正的理解钢铁丛林或者上面所说的动物，可以看看《小偷家族》。《小偷家族》一部反映现实中钢铁丛林的影片，而且也是一个非常好的狐獴群。只不过在《小偷家族》中少了血缘这层结构。</description></item><item><title>尊重</title><link>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E5%B0%8A%E9%87%8D/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2023 12:52:56 +0800</pubDate><guid>https://guowei1651.github.io/essay/02.alive/%E5%B0%8A%E9%87%8D/</guid><description>每个人都应该尊重自己
自尊包括什么？
尊重自己 # 抱着虔诚的心，尊重自己做的每一件事。从心底相信相信世界
要是连自己都不尊重自己做的事，谁还会尊重你？
尊重他人 # 我以为别人尊重我，是因为我很优秀。慢慢的我明白了，别人尊重我，是因为别人很优秀；优秀的人更懂得尊重别人。对人恭敬其实是在庄严你自己。——仓央嘉措
三人行必有我师。 闻道有先后，术业有专攻。
尊重比自己厉害的人 尊重比自己能力差的人
最终工作 # 最终生活 # 相信自己所做的工作，尊重自己的技术，尊重自己的能力。形成自己的不可逾越的心、以虔诚的心尊重自己。
参考 # 为什么中国企业羞于认错？</description></item></channel></rss>